連登思考方法對談（一）

大家好，小弟之前出過統計系你問我答，今次就想獻醜開返post講思考方法。

我喺呢個post會介紹下思考方法同埋分享下應該點確當地思考，另外亦都會講下討論時應該要有點樣嘅心態同點分析其他人嘅論點。大家可以參考貝剛毅嘅《思方導航》同埋 T. Edward Damer 嘅 Attacking Faulty Reasoning，我會以呢兩本書為呢個post嘅主要參考書。

呢個post有兩個主要目的。
第一樣嘢係希望大家可以反思下自己平時同人溝通，或者係來到連登同其他連登仔辯駁，甚或喺其他場合同其他人討論時嘅思維模式，從而幫助自己去糾正自己嘅思考毛病，或者令自己嘅思維更加嚴密同謹慎。
其次就係希望大家可以透過對談嘅方式，鍛鍊自己問問題嘅技巧同提升自己嘅閱讀理解能力。

我所指嘅「對談」係要圍繞住思考方法。例如當我提出某啲思考方法嘅要素，你如果有任何唔明白，你可以立即要求我加以闡述同埋澄清。你亦可以回應幫助其他人答問，但最重要係所有答問都應該圍繞住思考方法，避免引起罵戰或者談論同思考方法無關嘅事情，因為咁樣會破壞成個post流暢度。

小弟都有機會犯錯或者有遺漏，如果大家見到我有錯都要指出我嘅錯誤呀！

如果反應好嘅話，我就會開始寫第一章啦

留名

支持
可唔可以教我統計

Ok

說好的對談呢？

對談！對！ ！對談！對談！對！ ！對談！

對話